<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Economía Y Negocios on TU TITULO DEL BLOG</title><link>https://cosasinteresantes.world/categories/econom%C3%ADa-y-negocios/</link><description>Recent content in Economía Y Negocios on TU TITULO DEL BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 16:29:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cosasinteresantes.world/categories/econom%C3%ADa-y-negocios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo el crowdfunding está transformando el arte</title><link>https://cosasinteresantes.world/?p=7278/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:29:10 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/?p=7278/</guid><description>El arte, históricamente dependiente del mecenazgo de la realeza, la aristocracia o las grandes corporaciones, ha experimentado una revolución silenciosa pero profunda en las últimas dos décadas: la irrupción del crowdfunding. Este modelo de financiación colectiva, que permite a individuos y proyectos recibir pequeñas contribuciones de un gran número de personas, ha democratizado el acceso a los recursos necesarios para la creación artística, abriendo puertas a artistas antes excluidos del circuito tradicional.</description></item><item><title>Sesgo de Disponibilidad: ¿Sobreestimamos eventos fáciles de recordar?</title><link>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/sesgo-de-disponibilidad-sobreestimamos-eventos-faciles-de-recordar/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 05:18:16 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/sesgo-de-disponibilidad-sobreestimamos-eventos-faciles-de-recordar/</guid><description>Nuestro cerebro es una máquina asombrosa, pero también está plagado de atajos cognitivos que, aunque útiles en algunas situaciones, pueden llevarnos a tomar decisiones erróneas. Uno de estos atajos es el sesgo de disponibilidad, una tendencia a sobreestimar la probabilidad o importancia de eventos basándonos en la facilidad con la que nos vienen a la mente. En el ámbito de la economía y los negocios, este sesgo puede tener consecuencias significativas, desde decisiones de inversión hasta estrategias de marketing.</description></item><item><title>El efecto Dotación: ¿por qué amamos más lo que ya tenemos?</title><link>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/el-efecto-dotacion-por-que-amamos-mas-lo-que-ya-tenemos/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:52:01 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/el-efecto-dotacion-por-que-amamos-mas-lo-que-ya-tenemos/</guid><description>¿Alguna vez te has preguntado por qué sientes una conexión más fuerte con un objeto que ya posees, incluso si sabes que podrías obtener uno similar (o incluso mejor) por un precio comparable? Esta peculiaridad del comportamiento humano se conoce como el efecto Dotación, un sesgo cognitivo que desafía las teorías económicas tradicionales de racionalidad y utilidad. Descubierto por Daniel Kahneman y Richard Thaler en 1989, el efecto Dotación demuestra que la simple posesión de un bien, independientemente de su valor objetivo, influye significativamente en nuestra percepción de su valor.</description></item><item><title>El turismo deportivo: Un motor económico regional</title><link>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/el-turismo-deportivo-un-motor-economico-regional/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 02:26:58 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/el-turismo-deportivo-un-motor-economico-regional/</guid><description>El turismo deportivo se ha convertido en una fuerza innegable en la economía global, y su impacto a nivel regional es particularmente significativo. Atrás quedaron los días en que el turismo se limitaba a playas y monumentos históricos; hoy, la pasión por el deporte impulsa a millones de personas a viajar, generando ingresos sustanciales y creando oportunidades laborales en diversas áreas. Desde grandes eventos internacionales como la Copa Mundial de la FIFA o los Juegos Olímpicos, hasta competencias locales de ciclismo o maratones, el turismo deportivo ofrece una plataforma única para el crecimiento económico regional, inyectando capital en sectores como la hostelería, el transporte y el comercio local.</description></item><item><title>Economía circular en la alimentación: reduciendo el desperdicio</title><link>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/economia-circular-en-la-alimentacion-reduciendo-el-desperdicio/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 10:00:38 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/economia-circular-en-la-alimentacion-reduciendo-el-desperdicio/</guid><description>Introducción: La Crisis Global del Desperdicio Alimentario El desperdicio de alimentos es un problema omnipresente y profundamente arraigado en nuestra sociedad, con consecuencias económicas, ambientales y sociales devastadoras. A nivel global, se estima que un tercio de los alimentos producidos para el consumo humano se pierde o se desperdicia a lo largo de toda la cadena de suministro, desde la producción agrícola hasta el consumo doméstico. Este desperdicio representa una pérdida de recursos valiosos como agua, tierra, energía y mano de obra, además de generar emisiones significativas de gases de efecto invernadero, agravando el cambio climático.</description></item><item><title>Economía de los cameos en películas y series</title><link>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/economia-de-los-cameos-en-peliculas-y-series/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 23:15:21 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/economia-de-los-cameos-en-peliculas-y-series/</guid><description>Introducción: El Fugaz Resplandor del Cameo El mundo del entretenimiento es un espectáculo constante de sorpresas, y uno de los elementos más apreciados por los fanáticos es la aparición inesperada de un actor conocido en un papel secundario o sin diálogo: el cameo. Más allá del factor sorpresa y la satisfacción de los seguidores, los cameos representan un nicho económico interesante y en constante evolución dentro de la industria audiovisual. Este artículo explorará la economía detrás de estos fugaces momentos de gloria, desde las tarifas que se cobran hasta el impacto en la promoción de las películas y series, y cómo han cambiado a lo largo del tiempo, particularmente en el contexto del streaming.</description></item><item><title>Regulación de las criptomonedas: El camino a la legalidad</title><link>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/regulacion-de-las-criptomonedas-el-camino-a-la-legalidad/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:44:14 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/regulacion-de-las-criptomonedas-el-camino-a-la-legalidad/</guid><description>Las criptomonedas, desde su aparición con Bitcoin en 2009, han evolucionado de ser una curiosidad tecnológica a un activo financiero con potencial disruptivo. La idea de una moneda digital descentralizada, libre de la influencia de bancos centrales y gobiernos, inicialmente cautivó a entusiastas de la tecnología y a aquellos que buscaban alternativas a los sistemas financieros tradicionales. Sin embargo, su volatilidad, su uso potencial para actividades ilícitas y la falta de protección para los inversores generaron preocupaciones regulatorias a nivel global.</description></item><item><title>Fintech en América Latina: Oportunidades y desafíos</title><link>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/fintech-en-america-latina-oportunidades-y-desafios/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:35:00 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/economia-y-negocios/fintech-en-america-latina-oportunidades-y-desafios/</guid><description>Introducción: La Revolución Financiera en un Continente en Evolución América Latina, con su vibrante cultura, diversidad económica y creciente población, se encuentra en el epicentro de una revolución financiera. La fintech, o tecnología financiera, está transformando radicalmente la forma en que las personas y las empresas acceden a servicios financieros, desafiando a los modelos tradicionales y abriendo nuevas puertas a la inclusión. Este cambio, vertiginoso y complejo, presenta un panorama fascinante para aquellos que buscan comprender la dinámica económica del continente y el potencial disruptivo de la innovación tecnológica.</description></item></channel></rss>