<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Curiosidades Científicas on TU TITULO DEL BLOG</title><link>https://cosasinteresantes.world/categories/curiosidades-cient%C3%ADficas/</link><description>Recent content in Curiosidades Científicas on TU TITULO DEL BLOG</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 18:07:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cosasinteresantes.world/categories/curiosidades-cient%C3%ADficas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La teoría del universo cíclico: ¿Un Big Bang repetido?</title><link>https://cosasinteresantes.world/curiosidades-cientificas/la-teoria-del-universo-ciclico-un-big-bang-repetido/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:07:58 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/curiosidades-cientificas/la-teoria-del-universo-ciclico-un-big-bang-repetido/</guid><description>El modelo cosmológico más aceptado hasta ahora es el modelo del Big Bang, que describe el universo como originado a partir de un estado extremadamente denso y caliente hace aproximadamente 13.800 millones de años. Sin embargo, esta teoría plantea preguntas persistentes, como ¿qué existía antes del Big Bang? y ¿qué desencadenó esa explosión inicial? La teoría del universo cíclico, también conocida como teoría del universo oscilante, emerge como una alternativa fascinante, sugiriendo que nuestro universo no es un evento único, sino parte de una serie infinita de expansiones y contracciones.</description></item><item><title>El efecto Leidenfrost: la danza de una gota sobre una superficie caliente</title><link>https://cosasinteresantes.world/curiosidades-cientificas/el-efecto-leidenfrost-la-danza-de-una-gota-sobre-una-superficie-caliente/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 22:59:26 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/curiosidades-cientificas/el-efecto-leidenfrost-la-danza-de-una-gota-sobre-una-superficie-caliente/</guid><description>¿Alguna vez has observado cómo una gota de agua, al caer sobre una superficie extremadamente caliente como una sartén hirviendo, no se evapora instantáneamente, sino que parece &amp;ldquo;bailar&amp;rdquo; sobre ella, moviéndose erráticamente y permaneciendo líquida por un tiempo sorprendentemente largo? Este fenómeno, fascinante y contraintuitivo, se conoce como el efecto Leidenfrost, y ha intrigado a científicos y curiosos durante siglos. No es simplemente una peculiaridad visual, sino una manifestación de la física en acción, donde la transferencia de calor y la tensión superficial juegan un papel crucial.</description></item><item><title>Por qué se te erizan los pelos</title><link>https://cosasinteresantes.world/curiosidades-cientificas/por-que-se-te-erizan-los-pelos/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:36:46 +0000</pubDate><guid>https://cosasinteresantes.world/curiosidades-cientificas/por-que-se-te-erizan-los-pelos/</guid><description>Alguna vez te ha pasado que sientes un escalofrío y, de repente, los pelos de tu piel se erizan, creando una sensación extraña y a menudo acompañada de una sensación de temor o inquietud? Este fenómeno, conocido como piloerección o cutis arum, es una respuesta automática y universal, pero ¿alguna vez te has preguntado por qué ocurre? A lo largo de la historia, se ha atribuido a diversos factores, desde señales de alerta hasta expresiones de emoción intensa.</description></item></channel></rss>