<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<node>
		<keywords><![CDATA[pentagono medidas]]></keywords>
		<titulo><![CDATA[Construye tu propio pentágono perfecto]]></titulo>
		<articulo><![CDATA[<p>El pentágono es una figura geométrica fascinante que ha cautivado a artistas, arquitectos y matemáticos durante siglos. Su forma única, compuesta por cinco lados y cinco ángulos, se encuentra en la naturaleza, en el arte y en la arquitectura. </p>
<p>Este artículo te guiará paso a paso en el proceso de construir tu propio pentágono perfecto, desde los materiales necesarios hasta las aplicaciones prácticas de esta figura geométrica. Aprenderás técnicas para dibujar un pentágono preciso y explorarás su importancia en diversos campos.</p>
<h2>Materiales necesarios</h2>
<p>Para embarcarte en este viaje geométrico, necesitarás reunir algunos materiales sencillos pero esenciales:</p>
<ul>
<li><strong>Hoja de papel:</strong> Una hoja blanca o de color te servirá como lienzo para tu creación geométrica. </li>
<li><strong>Compás:</strong> Este instrumento será tu aliado para trazar círculos precisos y regulares. Asegúrate de que el compás tenga una punta afilada para obtener líneas nítidas.</li>
<li><strong>Transportador:</strong> El transportador te ayudará a medir ángulos con exactitud, crucial para dividir el círculo en cinco partes iguales. </li>
<li><strong>Lápiz:</strong> Un lápiz de grafito suave será ideal para trazar las líneas del pentágono y realizar los ajustes necesarios.</li>
</ul>
<h2>Dibujando el círculo central</h2>
<p>El primer paso para construir un pentágono perfecto es crear un círculo central que servirá como base para nuestra figura geométrica. </p>
<p>Comienza marcando un punto en el centro de tu hoja de papel. Este punto será el epicentro del círculo que dibujarás. Luego, coloca la punta del compás en este punto central y ajusta la distancia entre la punta y el extremo del compás a la medida deseada para el radio del círculo. </p>
<p>Gira suavemente el compás alrededor del punto central, trazando un círculo completo sobre la hoja de papel. Asegúrate de que el movimiento sea fluido y constante para obtener un círculo lo más regular posible.</p>
<h2>Dividiendo el círculo en cinco partes iguales</h2>
<center><img src="/wp-content/uploads/img_7b34e898571997e0.webp" alt="Un pentágono vibrante y orgulloso emerge de la geometría"></center>
<p>Una vez que tengas tu círculo central, es hora de dividirlo en cinco partes iguales. Para lograr esto con precisión, necesitarás utilizar tu transportador.</p>
<p>Comienza midiendo 360 grados (la medida total de un círculo) y dividiéndola entre 5 (el número de partes en las que queremos dividir el círculo): 360 grados / 5 = 72 grados. Esto significa que cada una de las cinco partes del círculo tendrá un ángulo de 72 grados.</p>
<p>Utiliza el transportador para marcar ángulos de 72 grados a partir del punto central del círculo, en la circunferencia del mismo. Puedes comenzar desde cualquier punto y seguir marcando ángulos consecutivos de 72 grados hasta completar las cinco divisiones.</p>
<h2>Conectando los puntos para formar el pentágono</h2>
<p>Ahora que has dividido el círculo en cinco partes iguales, es hora de conectar los puntos para formar el pentágono.</p>
<p>Toma tu lápiz y conecta cada punto marcado en la circunferencia del círculo con sus dos vecinos adyacentes. Esto creará una figura cerrada de cinco lados, que es nuestro pentágono perfecto. Asegúrate de trazar líneas rectas y precisas para obtener un resultado lo más preciso posible.</p>
<h2>Creando un pentagrama</h2>
<p>Si deseas crear un pentagrama en lugar de un simple pentágono, el proceso es ligeramente diferente.</p>
<p>En lugar de conectar cada punto con sus dos vecinos adyacentes, conecta cada punto con los dos puntos opuestos en la circunferencia del círculo. Esto creará una figura de cinco puntas que se asemeja a una estrella.</p>
<h2>Consejos para dibujar un pentágono perfecto</h2>
<center><img src="/wp-content/uploads/img_a40c6d8be70eb959.webp" alt="Construye un pentágono perfecto con las herramientas y instrucciones proporcionadas"></center>
<p>Para obtener el mejor resultado al dibujar tu pentágono, sigue estos consejos:</p>
<ul>
<li><strong>Utiliza materiales de calidad:</strong> Un compás y un transportador precisos te ayudarán a obtener líneas y ángulos más exactos. </li>
<li><strong>Practica la paciencia:</strong> Dibujar un pentágono perfecto requiere precisión y atención al detalle. No te desanimes si no lo consigues a la primera, con práctica mejorarás tus habilidades.</li>
<li><strong>Revisa tu trabajo:</strong> Una vez que hayas terminado de dibujar el pentágono, revisa cuidadosamente las líneas y los ángulos para asegurarte de que sean precisos.</li>
</ul>
<h2>Aplicaciones del pentágono</h2>
<p>El pentágono tiene una amplia gama de aplicaciones en diversos campos:</p>
<ul>
<li><strong>Arte y diseño:</strong> El pentágono se utiliza en la pintura, la escultura y el diseño gráfico para crear composiciones equilibradas y armoniosas. </li>
<li><strong>Arquitectura:</strong> La forma del pentágono se ha utilizado en la construcción de edificios y estructuras desde la antigüedad. Su resistencia estructural lo hace ideal para ciertos tipos de diseños.</li>
<li><strong>Geometría y matemáticas:</strong> El pentágono es una figura geométrica fundamental que se utiliza en el estudio de las relaciones entre ángulos, lados y áreas.</li>
</ul>
<h2>Conclusión</h2>
<p>Construir un pentágono perfecto puede ser una experiencia gratificante que te permite explorar conceptos geométricos básicos y desarrollar habilidades precisas. </p>
<p>Recuerda que la práctica hace al maestro, así que no te desanimes si no lo consigues a la primera. Con paciencia y atención al detalle, podrás crear tu propio pentágono perfecto y descubrir su belleza en diversas aplicaciones.</p>]]></articulo>
		<descripcion><![CDATA[Aprende a dibujar un pentágono perfecto paso a paso. Descubre cómo usar un compás y transportador para crear figuras geométricas precisas.]]></descripcion>
		<categoria><![CDATA[Artesanía]]></categoria>
		<slug><![CDATA[pentagono-medidas]]></slug>
		<rprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Elabora un párrafo descriptivo en español que resuma toda la información ofrecida de manera detallada.\n\nInformación:\n```\nCómo dibujar un pentágono perfecto\n\nUsando simples matemáticas y las herramientas geométricas, te mostramos como dibujar un pentágono perfecto . No tienes que volverte loco ni gastar dos gomas enteras borrando, conseguir un pentágono donde cada lado sea igual y los ángulos los que toquen no es imposible, a continuación te explicamos como.\n\nTambién te puede interesar: Cómo dibujar una estrella paso a paso\n\nMarca un punto en el centro de papel. Coloca el compás en el punto, y dibuja un círculo perfecto. Si no tienes compás, aquí tenemos otras formas de dibujar un círculo.\n\nUsando el punto central y el transportador, divide el círculo en 5 puntos. En un círculo hay 360º, y 360 / 5 = 72º. Es decir, que debes hacer un punto cada 72º.\n\n3\n\nConecta cada punto con sus dos puntos adyacentes a él. Ahora tienes un pentágono.\n\nSi en lugar de un pentágono quieres hacer un pentagrama. En lugar de unir puntos adyacentes, tienes que unir cada punto con sus dos puntos opuestos.\n\nBorra el círculo cuando ya no lo necesites como guía.\n```'}]]]></rprompt>
		<resumen><![CDATA[Para dibujar un pentágono perfecto, se debe comenzar marcando un punto central en una hoja de papel y dibujando un círculo alrededor de él utilizando un compás. Luego, se divide el círculo en cinco puntos iguales usando un transportador, con cada ángulo midiendo 72 grados (360 grados / 5). Finalmente, se conectan los puntos para formar el pentágono, uniendo cada punto con sus dos vecinos adyacentes. Para crear un pentagrama, se unen cada punto con sus dos puntos opuestos en lugar de adyacentes.]]></resumen>
		<tprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Genera un título atractivo en español que resuma de manera eficaz el artículo.\n\nInformación:\n```\nPara dibujar un pentágono perfecto, se debe comenzar marcando un punto central en una hoja de papel y dibujando un círculo alrededor de él utilizando un compás. Luego, se divide el círculo en cinco puntos iguales usando un transportador, con cada ángulo midiendo 72 grados (360 grados / 5). Finalmente, se conectan los puntos para formar el pentágono, uniendo cada punto con sus dos vecinos adyacentes. Para crear un pentagrama, se unen cada punto con sus dos puntos opuestos en lugar de adyacentes.\n```\n\nEl título debe ser de 50 a 60 caracteres y comenzar con la palabra clave.'}]]]></tprompt>
		<sprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Por favor, proporciona en español una lista de líneas muy cortas. Cada línea debe iniciar con "- ".\n\nHaz una lista con todos los subtítulos que debe tener un artículo sobre:\n```\nConstruye tu propio pentágono perfecto\n\nPara dibujar un pentágono perfecto, se debe comenzar marcando un punto central en una hoja de papel y dibujando un círculo alrededor de él utilizando un compás. Luego, se divide el círculo en cinco puntos iguales usando un transportador, con cada ángulo midiendo 72 grados (360 grados / 5). Finalmente, se conectan los puntos para formar el pentágono, uniendo cada punto con sus dos vecinos adyacentes. Para crear un pentagrama, se unen cada punto con sus dos puntos opuestos en lugar de adyacentes.\n```\n\nAsegúrate de que la lista inicie inmediatamente con: "- Introducción". No olvides concluir con: "- Conclusión".'}]]]></sprompt>
		<subtitulos><![CDATA[- Introducción
- Materiales necesarios
- Dibujando el círculo central
- Dividiendo el círculo en cinco partes iguales
- Conectando los puntos para formar el pentágono
- Creando un pentagrama
- Consejos para dibujar un pentágono perfecto
- Aplicaciones del pentágono
- Conclusión]]></subtitulos>
		<aprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Escribe en español un artículo muy detallado y extenso en formato Markdown, con una longitud mínima de mil palabras, siguiendo estas pautas:\n\n1. Inicia con un título principal (#) de entre 50 y 60 caracteres.\n2. Añade el subtítulo "Introducción" (##):\n- Elabora un párrafo que presente el tema principal.\n- Elabora un párrafo que introduzca el contenido del artículo.\n3. Prosigue con múltiples subtítulos (##):\n- Redacta varios párrafos largos y detallados.\n- Si es necesario, añade sub-subtítulos (###):\n- Escribe múltiples párrafos extensos y detallados.\n4. Concluye con el subtítulo "Conclusión" (##):\n- Escribe varios párrafos.\n\nEscribe en español con explicaciones muy amplias y detalladas, manteniendo un tono amable. Resalta las palabras clave "pentagono medidas" con **negritas**. Es obligatorio que bajo cada subtítulo se escriban al menos tres párrafos antes de avanzar.\n\nElabora el artículo utilizando la siguiente información:\n```\nConstruye tu propio pentágono perfecto\n\nPara dibujar un pentágono perfecto, se debe comenzar marcando un punto central en una hoja de papel y dibujando un círculo alrededor de él utilizando un compás. Luego, se divide el círculo en cinco puntos iguales usando un transportador, con cada ángulo midiendo 72 grados (360 grados / 5). Finalmente, se conectan los puntos para formar el pentágono, uniendo cada punto con sus dos vecinos adyacentes. Para crear un pentagrama, se unen cada punto con sus dos puntos opuestos en lugar de adyacentes.\n```\n\nIncluye todos los subtítulos proporcionados:\n```\n- Introducción\n- Materiales necesarios\n- Dibujando el círculo central\n- Dividiendo el círculo en cinco partes iguales\n- Conectando los puntos para formar el pentágono\n- Creando un pentagrama\n- Consejos para dibujar un pentágono perfecto\n- Aplicaciones del pentágono\n- Conclusión\n```\n\nComienza directamente con el título principal (#).'}, {'role': 'assistant', 'content': '# Construye tu propio pentágono perfecto\n\n## Introducción\n'}]]]></aprompt>
		<dprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Crea una meta descripción en español optimizada para SEO basada en esta información:\n```\nConstruye tu propio pentágono perfecto\n\nPara dibujar un pentágono perfecto, se debe comenzar marcando un punto central en una hoja de papel y dibujando un círculo alrededor de él utilizando un compás. Luego, se divide el círculo en cinco puntos iguales usando un transportador, con cada ángulo midiendo 72 grados (360 grados / 5). Finalmente, se conectan los puntos para formar el pentágono, uniendo cada punto con sus dos vecinos adyacentes. Para crear un pentagrama, se unen cada punto con sus dos puntos opuestos en lugar de adyacentes.\n```\n\nDebe estar entre los 100 y 130 caracteres.'}]]]></dprompt>
		<cprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Usa una categoría en español de esta lista: "Artesanía", "Manualidades", "Color", "Animales", "Tarot y adivinación", "Salud", "Cine y música", "Disney".\n¿En qué categoría se debería colocar el artículo: "Construye tu propio pentágono perfecto"?'}]]]></cprompt>
		<alt><![CDATA[Un diseño geométrico exitoso]]></alt>
		<portada><![CDATA[img_45b9c6d900b53b5d.webp]]></portada>
	</node>
	<node>
		<keywords><![CDATA[pitbull mestizo caracteristicas]]></keywords>
		<titulo><![CDATA[Pit Bull Terrier Americano: Características y Conocimiento]]></titulo>
		<articulo><![CDATA[<p>El <strong>pit bull terrier americano</strong>, también conocido simplemente como pitbull, es una raza canina que ha generado mucha controversia en los últimos años.  A pesar de su popularidad, no todas las asociaciones caninas lo reconocen oficialmente debido a la percepción negativa que se le ha atribuido. </p>
<p>Este artículo busca proporcionar información detallada sobre el <strong>pit bull terrier americano</strong>, incluyendo sus características físicas, temperamento, historia, cuidados y aspectos legales relevantes. El objetivo es promover una comprensión más precisa de esta raza y ayudar a los lectores a tomar decisiones informadas si consideran tener un pitbull como mascota.</p>
<h2>Características Físicas</h2>
<p>El <strong>pit bull terrier americano</strong> es conocido por su físico robusto y musculoso.  Su tamaño mediano lo ubica entre los 45 y 60 centímetros de altura en el hombro, con un peso que varía entre los 27 y 36 kilogramos. Su cuerpo es compacto y bien proporcionado, con una estructura ósea fuerte y músculos definidos.</p>
<p>La cabeza del pitbull es ancha y plana, con una expresión amigable y atenta.  Su hocico es corto y ancho, lo que le da un aspecto distintivo. Las orejas son triangulares de base ancha y se pueden llevar erguidas o semi-erguidas. La cola es corta y gruesa, generalmente llevada en posición recta o ligeramente curvada hacia arriba.</p>
<p>El pelaje del pitbull es corto, liso y brillante. Puede ser de cualquier color o patrón, excepto merle. Algunos colores comunes incluyen el rojo, el blanco, el negro, el brindle (rayas) y el fawn (marrón claro).  Es importante destacar que la apariencia física no siempre determina la raza, por lo que se recomienda consultar a expertos para una identificación precisa.</p>
<h3>Diversidad de Apariencias</h3>
<p>A pesar de las características generales mencionadas, existen variaciones en la apariencia física del <strong>pit bull terrier americano</strong>. Algunas líneas pueden ser más compactas y musculosas, mientras que otras pueden tener un cuerpo más alargado.  El tamaño también puede variar ligeramente según el linaje y la genética individual.</p>
<p>Es importante recordar que la diversidad dentro de una raza es normal y no debe considerarse como una característica negativa. La belleza del <strong>pit bull terrier americano</strong> reside en su carácter único y en la variedad de apariencias que pueden presentar.</p>
<h2>Temperamento y Comportamiento</h2>
<p>El <strong>pit bull terrier americano</strong> es conocido por su temperamento amigable, leal y protector.  Generalmente son perros sociables que disfrutan de la compañía humana y se llevan bien con los niños si se les socializa adecuadamente desde temprana edad.</p>
<p>Su naturaleza fuerte y confiada puede hacerlos excelentes guardianes, pero también requieren un entrenamiento consistente y una socialización adecuada para evitar comportamientos agresivos hacia otros perros o personas desconocidas.  Es crucial recordar que cada perro es un individuo único y su temperamento puede verse influenciado por factores como la genética, el entorno y la crianza.</p>
<h3>La Importancia de la Socialización</h3>
<p>La socialización temprana es fundamental para cualquier raza canina, pero especialmente para el <strong>pit bull terrier americano</strong>. Exponerlos a diferentes personas, perros y entornos desde cachorros les ayudará a desarrollar confianza y seguridad, reduciendo el riesgo de comportamientos agresivos o miedosos en el futuro.</p>
<p>Es importante recordar que la socialización no se limita a llevar al perro a parques caninos o eventos sociales. También implica interacciones positivas con familiares, amigos y vecinos, así como la exposición a diferentes sonidos, texturas y experiencias cotidianas.</p>
<h2>Historia del Pit Bull Terrier Americano</h2>
<center><img src="/wp-content/uploads/img_61b7a307d953fb41.webp" alt="Un perro amado y feliz"></center>
<p>El <strong>pit bull terrier americano</strong> tiene una historia rica y compleja que se remonta a finales del siglo XIX en Inglaterra.  Se cree que fueron criados inicialmente para peleas de perros, pero con el tiempo se utilizaron también como perros de trabajo, pastores y compañeros.</p>
<p>A principios del siglo XX, los pitbulls fueron importados a Estados Unidos, donde rápidamente ganaron popularidad como perros familiares y guardianes. Sin embargo, la percepción negativa hacia la raza comenzó a aumentar en la década de 1980 debido a casos mediáticos de ataques.  Esta percepción ha persistido hasta el día de hoy, aunque muchos expertos argumentan que los ataques son resultado del maltrato, la falta de socialización y entrenamiento inadecuado, más que de una predisposición agresiva inherente a la raza.</p>
<h3>Evolución del Percepción Pública</h3>
<p>A pesar de su historia controvertida, el <strong>pit bull terrier americano</strong> sigue siendo una raza popular en Estados Unidos y otros países.  En los últimos años, se ha visto un aumento en el número de personas que buscan adoptar pitbulls de refugios o criadores responsables.</p>
<p>Es importante destacar que la percepción pública hacia la raza está cambiando gradualmente a medida que se incrementa la conciencia sobre la importancia del entrenamiento, la socialización y el cuidado responsable de los perros.  </p>
<h2>Entrenamiento y Socialización</h2>
<p>El <strong>pit bull terrier americano</strong> es un perro inteligente y ágil que aprende rápidamente con métodos de entrenamiento positivos.  Es crucial utilizar técnicas basadas en recompensas, como elogios verbales, golosinas o juguetes, para motivar al perro y fortalecer el vínculo entre ambos.</p>
<p>La socialización temprana es fundamental para el desarrollo de un <strong>pit bull terrier americano</strong> bien adaptado. Exponerlos a diferentes personas, perros y entornos desde cachorros les ayudará a desarrollar confianza y seguridad, reduciendo el riesgo de comportamientos agresivos o miedosos en el futuro.  Es importante recordar que la socialización no se limita a llevar al perro a parques caninos o eventos sociales. También implica interacciones positivas con familiares, amigos y vecinos, así como la exposición a diferentes sonidos, texturas y experiencias cotidianas.</p>
<h3>La Importancia del Liderazgo</h3>
<p>El <strong>pit bull terrier americano</strong> es un perro fuerte e independiente que necesita un líder claro y consistente.  Es importante establecer reglas claras desde el principio y ser firme pero justo en las interacciones con el perro.  Un entrenamiento adecuado no solo ayudará a controlar el comportamiento del pitbull, sino también fortalecerá el vínculo entre ambos.</p>
<h2>Cuidado y Salud</h2>
<center><img src="/wp-content/uploads/img_58643a038c44a0d8.webp" alt="Un perro feliz disfrutando de la vida con su familia"></center>
<p>El <strong>pit bull terrier americano</strong> es una raza relativamente saludable que puede vivir hasta 12-15 años con una buena atención veterinaria.  Como cualquier otra raza canina, son susceptibles a ciertas condiciones médicas, como displasia de cadera o codo, problemas oculares y alergias.</p>
<p>Es importante llevar al <strong>pit bull terrier americano</strong> a revisiones veterinarias regulares para detectar cualquier problema de salud temprana.  Una dieta equilibrada, ejercicio adecuado y cuidados dentales también son esenciales para mantener su bienestar.</p>
<h2>Leyes y Regulaciones</h2>
<p>Las leyes y regulaciones sobre el <strong>pit bull terrier americano</strong> varían según la localidad.  En algunos lugares se les considera razas peligrosas y se aplican restricciones a su tenencia, como requisitos de seguro o muzzles obligatorios en público.</p>
<p>Es importante informarse sobre las leyes locales antes de adquirir un <strong>pit bull terrier americano</strong>.  Respetar las regulaciones existentes es crucial para garantizar la seguridad del perro, los dueños y el público en general.</p>
<h2>Elección de un Criador Responsable</h2>
<p>Si se decide adoptar un <strong>pit bull terrier americano</strong>, es fundamental elegir un criador responsable que priorice el bienestar de los perros.  Un criador responsable realizará pruebas genéticas a los padres para detectar posibles problemas de salud, proporcionará cuidados adecuados a las camadas y socializará a los cachorros desde temprana edad.</p>
<p>Es importante visitar la instalación del criador, observar las condiciones en las que se mantienen los perros y hablar con el criador sobre sus prácticas.  Un criador responsable estará dispuesto a responder a todas las preguntas y proporcionar información detallada sobre la raza y los cachorros disponibles.</p>]]></articulo>
		<descripcion><![CDATA[Pit Bull Terrier Americano: Conoce su tamaño, temperamento y características físicas. Descubre si tu perro es puro con nuestra guía.]]></descripcion>
		<categoria><![CDATA[Animales]]></categoria>
		<slug><![CDATA[pitbull-mestizo-caracteristicas]]></slug>
		<rprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Elabora un párrafo descriptivo en español que resuma toda la información ofrecida de manera detallada.\n\nInformación:\n```\nCómo saber si mi pitbull es puro - conoce las características\n\nLos perros de la raza pit bull terrier americano, también conocidos como pitbull, pit bull o american pit bull terrier en inglés, actualmente son unos de los más vistos en los hogares, aunque tristemente todavía hay quien los usa en peleas de perros, de forma totalmente ilegal, como sucede con muchas otras razas de canes. En los últimos años esta raza de aspecto poderoso y de carácter muy cariñoso ha ido ganando adeptos y cada vez son más los que ocupan un lugar especial en muchas familias. Quienes han adoptado o acogido a un can que parece ser de esta raza, es probable que quieran saber si realmente lo es por diversos motivos como, por ejemplo, saber si es necesario obtener permisos para la tenencia de perros considerados PPP o perros potencialmente peligrosos o bien porque quieren participar en concursos de belleza. Por esto, en este artículo de unCOMO te respondemos a la duda sobre "¿cómo saber si mi pitbull es puro o no?", explicando sus características y más detalles.\n\n¿Es importante que un pit bull sea de raza pura?\n\nLa importancia real de la pureza de un perro es una cuestión sobre la que muchas personas tienen dudas y la respuesta puede depender de a quién le preguntemos. Sin embargo, desde unCOMO defendemos que, en realidad, solo debería ser importante en caso de ser criadores legales de la raza. Para otros aspectos, como saber si debemos obtener el permiso para la tenencia de PPP o perros potencialmente peligrosos en nuestro país, en realidad, no es tan importante. Esto es así porque en este grupo de canes entra cualquiera que, sea de pura raza o mezcla, cumpla ciertos aspectos como el tamaño, el peso, musculatura potente, cabeza voluminoso, cuello ancho y otros rasgos, los cuales pueden variar de un país a otro. Además, nuestro peludo nos querrá, dará cariño y se comportará con nosotros igual de bien tanto si es de pura raza como si no, así que no debería ser un aspecto que nos preocupara. Sin embargo, para aquellos que por un motivo de peso o por simple curiosidad quieran saberlo, a continuación explicamos los detalles para saber si un pitbull es de raza pura o no.\n\nEstándar de la raza pit bull terrier americano - características físicas\n\nLo primero que hay que tener en cuenta es que las principales asociaciones y entidades oficiales, encargadas de la clasificación y estandarización de las razas caninas, como la FCI o Federación Cinológica Internacional o la AKC o American Kennel Club, no reconocen al pit bull terrier americano como raza oficial. Por lo tanto, a este nivel oficial no es una raza consolidada. De todos modos, sí hay alguna asociación que los ha reconocido como una raza diferenciada y los han registrado, teniendo en cuenta un estándar. Asimismo, también hay que pensar que existen muchas variedades consideradas como tipos o subrazas del pitbull, como cobra, red nose pitbull, blue nose pitbull, colby, chamuco o pitbull mexicano, etcétera, pero que, de hecho, no están reconocidas oficialmente por ningún organismo o asociación. Son las asociaciones de United Kennel Club[1] y American Dog Breeders las que sí han estipulado que el american pit bull terrier ha de cumplir las siguientes características físicas: El pit bull es un can de tamaño mediano y de aspecto sólido y compacto, pues el cuerpo es tan solo un poco más largo que alto. en hembras puede ser un poco más largo que en los machos.\n\nCon musculatura fuerte y bien definida, es un perro muy atlético.\n\nSu cabeza es de longitud media, ancha y plana.\n\nEl hocico es ancho y es algo chato, no tanto como un bulldog, pudiendo ser más o menos largo, pero sin llegar a la largura de razas como algunos perros pastores.\n\nSu nariz es grande y ancha, con las fosas nasales bien marcadas. Puede ser de cualquier color.\n\nLas orejas son de un tamaño entre pequeñas y medianas, altas o con media caída. Esta es la forma natural aunque, por desgracia, todavía se encuentran muchos con las orejas recortadas.\n\nLa cola es relativamente corta, con la base ancha, estrechándose poco a poco hasta la punta.\n\nSu pelaje es muy corto y puede verse en todos los colores y patrones, es decir, con manchas, sin ellas, atigrados y colores mezclados, ya sean blancos, negros, marrones, rojizos, blue, etcétera. El único color que no se encuentra en esta raza es el color merle, que sí vemos en otras razas caninas.\n\nEstádnar del pit bull terrier americano - carácter\n\nAsimismo, para determinar si un can pertenece a una raza, también se puede tener en cuenta que encajen las características principales del carácter de la raza. De nuevo según el United Kennel Club, este es el carácter de un pitbull equilibrado y feliz: Muy sociable\n\nTemperamento estable\n\nFuerte\n\nConfiado\n\nAlegre\n\nDivertido\n\nLleno de entusiasmo\n\nDisfruta al máximo de la compañía de otros perros y de humanos\n\nFamiliares y amigables, incluso con extraños\n\nProtectores con la familia, sobre todo con los niños\n\nEnérgico y vital Como se puede ver, el carácter agresivo que en los últimos años se ha relacionado con esta raza no se debe a un elemento característico de esta. Claramente, los casos de agresividad, se tratan de canes mal socializados o que han sido maltratados, algo que puede suceder en cualquier perro, ya sea de raza o no.\n\nCómo saber si un cachorro de pitbull es de raza pura\n\nLos cachorros de cualquier tipo de can, a veces, son complicados de identificar con una raza y es frecuente que nos preguntemos de qué raza podría ser. En el caso de los cachorros de pit bull hay que tener en cuenta que aunque sea pequeño seguirá teniendo, a proporción, una cabeza y un hocico grandes y anchos, así como las orejas triangulares y de base ancha algo dobladas hacia adelante, si no están recortadas. En general, hay que observar que cumpla los mismos rasgos antes mencionados. Además, hay que tener en cuenta que, al ser un cachorro, algunos rasgos del carácter se verán más marcados, como la energía, la alergía, la confianza, etcértea. El tipo pelaje y el color no cambian por el hecho de ser cachorros, es decir, un cachorro de esta raza tendrá el pelo corto y puede ser de diversos colores y patrones. Conforme el can crezca, será más fácil saber con más seguridad si es pit bull o no o si tiene parte de mezcla con esta raza.\n\nQué hacer si no logro saber si mi pitbull es puro\n\nEn caso de que todas estas indicaciones no hayan sido suficiente para que puedas determinar si tu peludo es de esta raza, o si es una mezcla u otra raza distinta pero parecida, como un american staffordshire terrier o un american bully, pero te lo sigues preguntando, entonces te recomendamos que sigas estos consejos: Acude a un veterinario para que te ayude a determinarlo.\n\nContacta con una de la asociación United Kennel Club.\n\nContacta con la entidad American Dog Breeders. Estos son los profesionales que te podrán ayudar a saber si tu pitbull es puro o no o bien de qué posibles razas puede tener cruce o mezcla. Recuerda que lo importante de compartir la vida con un perro es que disfrutéis mutuamente de vuestra compañía y os hagáis felices, así como que se trata de una responsabilidad. También es necesario recordar que al tratarse de canes muy fuertes y enérgicos es necesario que quién los pasee, entrene o ejercite y cuide de forma habitual esté preparado para ello, tanto físicamente como por tener conocimientos adecuados, o bien, que acuda a un profesional del adiestramiento canino o a un etólogo. Si ya convives con uno o estás pensando en hacerlo, en unCOMO te recomendamos que leas este artículo sobre Cómo cuidar a un pitbull.\n\nSi deseas leer más artículos parecidos a Cómo saber si mi pitbull es puro - conoce las características, te recomendamos que entres en nuestra categoría de Mascotas.\n\nReferencias\n```'}]]]></rprompt>
		<resumen><![CDATA[El pit bull terrier americano, también conocido como pitbull, es una raza popular pero no reconocida oficialmente por todas las asociaciones caninas.  Se caracteriza por su tamaño mediano, cuerpo compacto y musculoso, cabeza ancha y plana, hocico ancho y corto, orejas triangulares de base ancha y cola corta. Su pelaje corto puede ser de cualquier color o patrón, excepto merle. El carácter del pitbull es generalmente sociable, estable, fuerte, confiado, alegre y protector con su familia.  Para determinar si un perro es puro, se pueden observar sus características físicas y de comportamiento, consultar a veterinarios o asociaciones especializadas como la United Kennel Club o American Dog Breeders.]]></resumen>
		<tprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Genera un título atractivo en español que resuma de manera eficaz el artículo.\n\nInformación:\n```\nEl pit bull terrier americano, también conocido como pitbull, es una raza popular pero no reconocida oficialmente por todas las asociaciones caninas.  Se caracteriza por su tamaño mediano, cuerpo compacto y musculoso, cabeza ancha y plana, hocico ancho y corto, orejas triangulares de base ancha y cola corta. Su pelaje corto puede ser de cualquier color o patrón, excepto merle. El carácter del pitbull es generalmente sociable, estable, fuerte, confiado, alegre y protector con su familia.  Para determinar si un perro es puro, se pueden observar sus características físicas y de comportamiento, consultar a veterinarios o asociaciones especializadas como la United Kennel Club o American Dog Breeders.\n```\n\nEl título debe ser de 50 a 60 caracteres y comenzar con la palabra clave.'}]]]></tprompt>
		<sprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Por favor, proporciona en español una lista de líneas muy cortas. Cada línea debe iniciar con "- ".\n\nHaz una lista con todos los subtítulos que debe tener un artículo sobre:\n```\nPit Bull Terrier Americano: Características y Conocimiento\n\nEl pit bull terrier americano, también conocido como pitbull, es una raza popular pero no reconocida oficialmente por todas las asociaciones caninas.  Se caracteriza por su tamaño mediano, cuerpo compacto y musculoso, cabeza ancha y plana, hocico ancho y corto, orejas triangulares de base ancha y cola corta. Su pelaje corto puede ser de cualquier color o patrón, excepto merle. El carácter del pitbull es generalmente sociable, estable, fuerte, confiado, alegre y protector con su familia.  Para determinar si un perro es puro, se pueden observar sus características físicas y de comportamiento, consultar a veterinarios o asociaciones especializadas como la United Kennel Club o American Dog Breeders.\n```\n\nAsegúrate de que la lista inicie inmediatamente con: "- Introducción". No olvides concluir con: "- Conclusión".'}]]]></sprompt>
		<subtitulos><![CDATA[- Introducción
- Características Físicas
- Temperamento y Comportamiento
- Historia del Pit Bull Terrier Americano
- Entrenamiento y Socialización
- Cuidado y Salud
- Leyes y Regulaciones
- Elección de un Criador Responsable
- Conclusión]]></subtitulos>
		<aprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Escribe en español un artículo muy detallado y extenso en formato Markdown, con una longitud mínima de mil palabras, siguiendo estas pautas:\n\n1. Inicia con un título principal (#) de entre 50 y 60 caracteres.\n2. Añade el subtítulo "Introducción" (##):\n- Elabora un párrafo que presente el tema principal.\n- Elabora un párrafo que introduzca el contenido del artículo.\n3. Prosigue con múltiples subtítulos (##):\n- Redacta varios párrafos largos y detallados.\n- Si es necesario, añade sub-subtítulos (###):\n- Escribe múltiples párrafos extensos y detallados.\n4. Concluye con el subtítulo "Conclusión" (##):\n- Escribe varios párrafos.\n\nEscribe en español con explicaciones muy amplias y detalladas, manteniendo un tono amable. Resalta las palabras clave "pitbull mestizo caracteristicas" con **negritas**. Es obligatorio que bajo cada subtítulo se escriban al menos tres párrafos antes de avanzar.\n\nElabora el artículo utilizando la siguiente información:\n```\nPit Bull Terrier Americano: Características y Conocimiento\n\nEl pit bull terrier americano, también conocido como pitbull, es una raza popular pero no reconocida oficialmente por todas las asociaciones caninas.  Se caracteriza por su tamaño mediano, cuerpo compacto y musculoso, cabeza ancha y plana, hocico ancho y corto, orejas triangulares de base ancha y cola corta. Su pelaje corto puede ser de cualquier color o patrón, excepto merle. El carácter del pitbull es generalmente sociable, estable, fuerte, confiado, alegre y protector con su familia.  Para determinar si un perro es puro, se pueden observar sus características físicas y de comportamiento, consultar a veterinarios o asociaciones especializadas como la United Kennel Club o American Dog Breeders.\n```\n\nIncluye todos los subtítulos proporcionados:\n```\n- Introducción\n- Características Físicas\n- Temperamento y Comportamiento\n- Historia del Pit Bull Terrier Americano\n- Entrenamiento y Socialización\n- Cuidado y Salud\n- Leyes y Regulaciones\n- Elección de un Criador Responsable\n- Conclusión\n```\n\nComienza directamente con el título principal (#).'}, {'role': 'assistant', 'content': '# Pit Bull Terrier Americano: Características y Conocimiento\n\n## Introducción\n'}]]]></aprompt>
		<dprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Crea una meta descripción en español optimizada para SEO basada en esta información:\n```\nPit Bull Terrier Americano: Características y Conocimiento\n\nEl pit bull terrier americano, también conocido como pitbull, es una raza popular pero no reconocida oficialmente por todas las asociaciones caninas.  Se caracteriza por su tamaño mediano, cuerpo compacto y musculoso, cabeza ancha y plana, hocico ancho y corto, orejas triangulares de base ancha y cola corta. Su pelaje corto puede ser de cualquier color o patrón, excepto merle. El carácter del pitbull es generalmente sociable, estable, fuerte, confiado, alegre y protector con su familia.  Para determinar si un perro es puro, se pueden observar sus características físicas y de comportamiento, consultar a veterinarios o asociaciones especializadas como la United Kennel Club o American Dog Breeders.\n```\n\nDebe estar entre los 100 y 130 caracteres.'}]]]></dprompt>
		<cprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Usa una categoría en español de esta lista: "Artesanía", "Manualidades", "Color", "Animales", "Tarot y adivinación", "Salud", "Cine y música", "Disney".\n¿En qué categoría se debería colocar el artículo: "Pit Bull Terrier Americano: Características y Conocimiento"?'}]]]></cprompt>
		<alt><![CDATA[Un perro feliz juega con niños en un parque soleado]]></alt>
		<portada><![CDATA[img_d92721b34c50dfbf.webp]]></portada>
	</node>
	<node>
		<keywords><![CDATA[como encontrar una cancion
quiero encontrar una canción
como buscar una cancion sin saber el nombre
como buscar una cancion
como encontrar una cancion sin saber su nombre]]></keywords>
		<titulo><![CDATA[Identifica Canciones: Herramientas Online y Apps Móviles]]></titulo>
		<articulo><![CDATA[<p>En la era digital, nos encontramos constantemente rodeados de música. A veces, escuchamos una canción que nos encanta pero no podemos recordar su nombre o artista.  ¿Te ha pasado alguna vez? En estos casos, <strong>como encontrar una canción</strong> puede ser un desafío. </p>
<p>Afortunadamente, existen diversas herramientas online y aplicaciones móviles diseñadas para resolver este problema. Estas herramientas utilizan tecnologías de reconocimiento de audio y búsqueda textual para ayudarte a identificar canciones desconocidas con facilidad. A continuación, exploraremos algunas de las opciones más populares disponibles.</p>
<h2>Herramientas Online</h2>
<p>Las herramientas online ofrecen una forma rápida y sencilla de <strong>buscar una canción</strong>.  Puedes acceder a ellas desde cualquier dispositivo con conexión a internet y no requieren la instalación de software adicional. </p>
<p>Muchas plataformas web especializadas se dedican a identificar canciones, ofreciendo interfaces intuitivas y funciones avanzadas. Algunas incluso permiten compartir resultados en redes sociales o guardar listas de canciones identificadas para futuras referencias. La disponibilidad de estas herramientas online ha revolucionado la forma en que encontramos música desconocida, democratizando el acceso a información musical.</p>
<h2>Búsqueda Textual</h2>
<p>La <strong>búsqueda textual</strong> es una opción común para identificar canciones.  Puedes ingresar palabras clave relacionadas con la canción, como letras conocidas, títulos o artistas sospechosos. </p>
<p>Las herramientas de búsqueda online utilizan algoritmos sofisticados para analizar tu entrada y devolver resultados relevantes. Si recuerdas alguna frase específica de la letra, el nombre del álbum o incluso el género musical, puedes aumentar las posibilidades de encontrar la canción que buscas. La búsqueda textual puede ser especialmente útil cuando tienes información parcial sobre la canción.</p>
<h2>Búsqueda Auditiva</h2>
<p>La <strong>búsqueda auditiva</strong> es una tecnología innovadora que permite identificar canciones mediante el reconocimiento de audio.  Puedes grabar un fragmento de la canción o subir un archivo de audio a la plataforma y el sistema analizará las ondas sonoras para encontrar coincidencias con su base de datos musical.</p>
<p>Esta opción es ideal cuando no recuerdas letras o títulos, pero sí tienes acceso a una grabación de la canción. La búsqueda auditiva ha revolucionado la forma en que identificamos música desconocida, ofreciendo una experiencia más intuitiva y precisa.</p>
<h2>YouTube</h2>
<p>YouTube, la plataforma de videos más popular del mundo, también ofrece herramientas para <strong>buscar canciones</strong>.  Puedes buscar fragmentos musicales o artistas conocidos para encontrar videos relacionados con la canción que buscas.</p>
<p>Además, YouTube cuenta con un sistema de reconocimiento de audio integrado que te permite identificar canciones mientras escuchas videos en la plataforma. Si encuentras una canción que te gusta, puedes utilizar las opciones de "Compartir" o "Guardar" para acceder a ella más tarde.</p>
<h2>Navegadores con Buscador de Voz</h2>
<center><img src="/wp-content/uploads/img_dd690cd6fed8e5fa.webp" alt="Un viaje musical con tecnología y naturaleza"></center>
<p>Los navegadores web modernos suelen incluir un <strong>buscador de voz</strong> que te permite hablar o cantar la canción al micrófono.  El sistema analizará tu voz y buscará coincidencias en su base de datos musical.</p>
<p>Esta opción es especialmente útil cuando no tienes tiempo para escribir palabras clave o si prefieres una forma más natural de buscar música. La integración del buscador de voz en los navegadores ha hecho que la identificación de canciones sea aún más accesible.</p>
<h2>Google Assistant</h2>
<p>Google Assistant, el asistente virtual de Google, también puede ayudarte a <strong>encontrar una canción</strong>.  Puedes decirle a Google Assistant "<strong>quiero encontrar una canción</strong>" y luego cantar o hablar la melodía.</p>
<p>El sistema utilizará su tecnología de reconocimiento de voz para identificar la canción y reproducirla para ti. Además, puedes pedirle a Google Assistant que te muestre información sobre la canción, como el artista, el álbum y las letras.</p>
<h2>Shazam</h2>
<p>Shazam es una aplicación móvil muy popular para <strong>identificar canciones</strong>.  Puedes grabar un fragmento de la canción con tu teléfono y Shazam analizará el audio para encontrar coincidencias en su base de datos musical.</p>
<p>La aplicación te mostrará el nombre de la canción, el artista y otras información relevante. También puedes compartir los resultados con tus amigos en redes sociales o guardar las canciones identificadas en una lista personal.</p>
<h2>Soundhound</h2>
<p>Soundhound es otra aplicación móvil que utiliza <strong>el reconocimiento de audio</strong> para identificar canciones.  Puedes tararear una melodía o cantar la canción al micrófono y Soundhound te mostrará los resultados.</p>
<p>La aplicación también ofrece funciones adicionales, como la posibilidad de buscar canciones por letras o artistas conocidos.</p>
<h2>Midomi</h2>
<center><img src="/wp-content/uploads/img_1e36d031b532826b.webp" alt="Midomi ofrece una experiencia musical interactiva y divertida"></center>
<p>Midomi es una plataforma web que permite <strong>identificar canciones con grabaciones de 10 segundos</strong>.  Puedes subir un fragmento de audio a la página web y Midomi analizará las ondas sonoras para encontrar coincidencias.</p>
<p>La plataforma también ofrece una función de búsqueda por letras, lo que te permite encontrar canciones incluso si no recuerdas la melodía.</p>
<h2>Musixmatch</h2>
<p>Musixmatch es una aplicación móvil que combina <strong>la búsqueda por fragmentos musicales con la búsqueda por letras</strong>.  Puedes buscar canciones por fragmentos de audio o por palabras clave en las letras.</p>
<p>La aplicación también ofrece sincronización de letras en tiempo real para videos musicales, lo que te permite cantar junto a tus artistas favoritos.</p>
<h2>ARCCloud</h2>
<p>ARCCloud es una plataforma web que utiliza <strong>el reconocimiento de audio</strong> para identificar canciones.  Puedes subir un archivo de audio o grabar un fragmento con tu micrófono y ARCCloud analizará las ondas sonoras para encontrar coincidencias.</p>
<p>La plataforma también ofrece funciones adicionales, como la posibilidad de crear listas de reproducción personalizadas y compartir resultados con amigos.</p>
<h2>AudioTag</h2>
<p>AudioTag es una aplicación móvil que permite <strong>identificar canciones mediante la carga de archivos de audio</strong>.  Puedes seleccionar un archivo de música desde tu dispositivo y AudioTag analizará el audio para encontrar coincidencias en su base de datos musical.</p>
<p>La aplicación también ofrece funciones adicionales, como la posibilidad de editar etiquetas de audio y compartir archivos con amigos.</p>
<h2>Conclusión</h2>
<p>En la actualidad, <strong>como encontrar una canción sin saber su nombre</strong> o artista es más fácil que nunca gracias a las herramientas online y aplicaciones móviles disponibles. </p>
<p>Estas tecnologías utilizan algoritmos sofisticados de reconocimiento de audio y búsqueda textual para ayudarte a identificar canciones desconocidas con rapidez y precisión. Desde plataformas web especializadas hasta aplicaciones móviles como Shazam, Soundhound y Midomi, hay una amplia variedad de opciones para elegir según tus necesidades.  Explora estas herramientas y descubre la magia de encontrar música nueva y emocionante.</p>]]></articulo>
		<descripcion><![CDATA[Identifica canciones desconocidas con herramientas online y apps móviles. Google, YouTube, Shazam y más te ayudan a encontrar el nombre de la canción que buscas.]]></descripcion>
		<categoria><![CDATA[Cine y música]]></categoria>
		<slug><![CDATA[como-buscar-una-cancion]]></slug>
		<rprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Elabora un párrafo descriptivo en español que resuma toda la información ofrecida de manera detallada.\n\nInformación:\n```\nCómo encontrar una canción\n\n¿Quién no ha escuchado una canción interesante en la radio o en la televisión sin tener ni idea del título? Esta situación es de lo más habitual, sin embargo, también resulta muy frustrante no poder dar con la canción que buscas. Hace años, la única forma de dar con el nombre de la canción era intentar grabarla en un casete compacto y preguntarle a un amigo si conocía al intérprete o el título. Pero ahora, con Internet, todo es mucho más sencillo y tenemos soluciones mucho más rápidas y efectivas. Si te preguntas cómo encontrar una canción sin título y sin letra, no te pierdas estos métodos y aplicaciones... ¡vamos allá!\n\nSaber el nombre de una canción con Google\n\n¿Te has preguntado qué canción es esta al escuchar una melodía en la televisión o la radio? Si quieres saber algo, Google siempre tendrá la respuesta. El buscador web líder en el mundo arroja miles de resultados instantáneos por búsqueda textual y auditiva, por lo cual si conoces una parte de la letra de la canción, será tan fácil como escribirla ahí. Si escuchaste la canción, por ejemplo, en una película o serie, busca la banda sonora del film o del episodio y revisa los títulos de cada canción hasta encontrar la que deseas.\n\nCómo encontrar una canción con YouTube\n\nPara descubrir cómo reconocer canciones online sin descargar, YouTube es un aliado genial. Solo debes escribir un fragmento de la canción que quieras encontrar en el buscador de YouTube y revisar los resultados. También puedes probar con el nombre del artista, si es que conoces el intérprete, y buscar todas las pistas que el cantante tenga registradas en esta plataforma.\n\nCómo descubrir una canción con el buscador de voz\n\nNavegadores como Google, Bing y Mozilla cuentan con servicios de búsqueda por voz. Solo debes activar el micrófono en tu ordenador y hablar directamente al receptor de audio. En tu teléfono, deberás abrir la app de Google e irte a la pantalla principal de tu móvil para activar el Widget "Buscador de sonido" (el icono es una nota musical). Al presionar el icono y cantar o decir una frase o fragmento de la canción que quieras encontrar, Google te mostrará los resultados de la búsqueda. También puedes probar esta opción acercando el micrófono al televisor cuando la canción que te guste esté sonando, así podrás reconocer la canción que suene al instante.\n\nCómo encontrar una canción sin letra con Google Assistant\n\nTe has preguntado qué canción es esta que está sonando pero desconoces la letra. Bien, el nuevo Asistente virtual de Google es ideal para saber qué canción es la que suena en un momento determinado; solo tendrás que activar el asistente y el reconocimiento de voz (Voice Match) y acercar el micrófono del móvil al reproductor donde la canción esté sonando. Para activar el asistente solo tendrás que decir: "OK Google" y hacer la pregunta: "¿qué canción está sonando?". Reconocer canciones con este asistente es de lo más sencillo.\n\nShazam Online para saber qué canción es\n\nUna app que te ayudará a aprender cómo reconocer canciones online sin descargar es Shazam. Esta herramienta exclusiva de Apple solo está disponible para iPhone, pero es muy efectiva para reconocer una canción cuando esté sonando. Solo necesitas grabar un pedazo del audio mientras este se reproduzca y la app te arrojará los resultados que se asemejen a la muestra obtenida de inmediato. Además, podrás guardar en iCloud todas las canciones que rastrees, vinculando tu cuenta Facebook y correo electrónico a Shazam.\n\nCómo encontrar una canción tarareando con Soundhound\n\nSi te has preguntado cómo encontrar una canción tarareando, con Soundhound solo necesitarás cantar un fragmento de la canción que quieras localizar para conocer el título y el intérprete. Lanzada en 2005 como plataforma web, Soundhound es una de las herramientas más completas para rastrear música, ya que también te permite ver la letra completa de la canción, escucharla online, descargarla y compartirla en tus redes sociales. Solo debes pulsar el botón naranja y tararear; el servicio de reproducción de este adivinador es totalmente gratuito y te permitirá reconocer una canción y guardar tus listas de reproducción automáticamente en Spotify.\n\nSaber el nombre de una canción con Midomi\n\nMidomi es un buscador de música que con una grabación de 10 segundos es capaz de identificar cualquier canción. Solo debes presionar el icono de grabar y cantar un fragmento de la canción durante 10 segundos o, en su defecto, reproducir una pista de audio desde cualquier dispositivo multimedia. Si te preguntas cómo encontrar una canción tarareando, Midomi también puede ayudarte. Además del título de la canción, conseguirás el nombre del artista, el género, el año y el álbum. Con Midomi aprenderás cómo reconocer canciones online sin descargar de forma rápida y gratuita. La plataforma está disponible tanto en modo web como en app móvil.\n\nSaber el nombre de una canción con Musixmatch\n\n¿Aún no estás seguro de cómo saber qué canción es? Musixmatch contiene miles de letras de canciones que podrás rastrear con un fragmento de la canción que te guste. La app contiene listados de canciones en más de 50 idiomas, y podrás sincronizar cualquier búsqueda que realices con tus cuentas en Youtube, Spotify y Pandora. También podrás crear listas de reproducción personalizadas a las que podrás acceder en línea cuando quieras.\n\nSaber el nombre de una canción con ARCCloud\n\nCon ARCCloud podrás reconocer cualquier canción con solo grabar una muestra de audio en la plataforma. Puedes abrirla desde tu navegador web o móvil y cantar al micrófono del dispositivo un fragmento de la canción en cuestión. También puedes capturar la canción mientras se reproduzca en otro dispositivo, como la radio, el televisor o tu mismo celular o, si lo prefieres, puedes cargar cualquier pista de audio directamente desde tu galería multimedia o documentos. ARCCloud contiene más de 40 millones de canciones registradas, principalmente en inglés.\n\nSaber el nombre de una canción con AudioTag\n\nOtra opción útil para saber cómo reconocer canciones online sin descargar es AudioTag. Solo necesitas cargar una muestra de, al menos, 15 segundos de duración a la plataforma web para reconocer la canción que estás buscando. La desventaja de AudioTag es que no cuenta con reconocimiento de voz y, por ello, es necesario cargar el audio desde la galería multimedia. Graba previamente una muestra de la canción cuando esté sonando o, si lo prefieres, grábate a ti mismo cantando un fragmento; guárdalo en tu almacenamiento y después abre AudioTag en tu navegador web. Cuando cargues el audio encontrarás todos los resultados que coincidan con la muestra que subiste. También puedes descubrir, en este otro artículo de unCOMO, Cómo encontrar una película por el argumento si no sabes el título.\n```'}]]]></rprompt>
		<resumen><![CDATA[Existen diversas herramientas online y aplicaciones móviles para identificar canciones desconocidas.  Google ofrece búsqueda textual y auditiva, mientras que YouTube permite buscar fragmentos musicales o artistas. Los navegadores con buscador de voz permiten cantar o hablar la canción al micrófono. Google Assistant reconoce música en tiempo real mediante el reconocimiento de voz. Shazam identifica canciones a través de grabaciones cortas, Soundhound permite tararear una melodía para obtener resultados, Midomi identifica canciones con grabaciones de 10 segundos, Musixmatch busca por fragmentos musicales y letras, ARCCloud reconoce canciones a partir de muestras de audio y AudioTag identifica canciones mediante la carga de archivos de audio.]]></resumen>
		<tprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Genera un título atractivo en español que resuma de manera eficaz el artículo.\n\nInformación:\n```\nExisten diversas herramientas online y aplicaciones móviles para identificar canciones desconocidas.  Google ofrece búsqueda textual y auditiva, mientras que YouTube permite buscar fragmentos musicales o artistas. Los navegadores con buscador de voz permiten cantar o hablar la canción al micrófono. Google Assistant reconoce música en tiempo real mediante el reconocimiento de voz. Shazam identifica canciones a través de grabaciones cortas, Soundhound permite tararear una melodía para obtener resultados, Midomi identifica canciones con grabaciones de 10 segundos, Musixmatch busca por fragmentos musicales y letras, ARCCloud reconoce canciones a partir de muestras de audio y AudioTag identifica canciones mediante la carga de archivos de audio.\n```\n\nEl título debe ser de 50 a 60 caracteres y comenzar con la palabra clave.'}]]]></tprompt>
		<sprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Por favor, proporciona en español una lista de líneas muy cortas. Cada línea debe iniciar con "- ".\n\nHaz una lista con todos los subtítulos que debe tener un artículo sobre:\n```\nIdentifica Canciones: Herramientas Online y Apps Móviles\n\nExisten diversas herramientas online y aplicaciones móviles para identificar canciones desconocidas.  Google ofrece búsqueda textual y auditiva, mientras que YouTube permite buscar fragmentos musicales o artistas. Los navegadores con buscador de voz permiten cantar o hablar la canción al micrófono. Google Assistant reconoce música en tiempo real mediante el reconocimiento de voz. Shazam identifica canciones a través de grabaciones cortas, Soundhound permite tararear una melodía para obtener resultados, Midomi identifica canciones con grabaciones de 10 segundos, Musixmatch busca por fragmentos musicales y letras, ARCCloud reconoce canciones a partir de muestras de audio y AudioTag identifica canciones mediante la carga de archivos de audio.\n```\n\nAsegúrate de que la lista inicie inmediatamente con: "- Introducción". No olvides concluir con: "- Conclusión".'}]]]></sprompt>
		<subtitulos><![CDATA[- Introducción
- Herramientas Online
- Búsqueda Textual
- Búsqueda Auditiva
- YouTube
- Navegadores con Buscador de Voz
- Google Assistant
- Shazam
- Soundhound
- Midomi
- Musixmatch
- ARCCloud
- AudioTag
- Conclusión]]></subtitulos>
		<aprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Escribe en español un artículo muy detallado y extenso en formato Markdown, con una longitud mínima de mil palabras, siguiendo estas pautas:\n\n1. Inicia con un título principal (#) de entre 50 y 60 caracteres.\n2. Añade el subtítulo "Introducción" (##):\n- Elabora un párrafo que presente el tema principal.\n- Elabora un párrafo que introduzca el contenido del artículo.\n3. Prosigue con múltiples subtítulos (##):\n- Redacta varios párrafos largos y detallados.\n- Si es necesario, añade sub-subtítulos (###):\n- Escribe múltiples párrafos extensos y detallados.\n4. Concluye con el subtítulo "Conclusión" (##):\n- Escribe varios párrafos.\n\nEscribe en español con explicaciones muy amplias y detalladas, manteniendo un tono amable. Resalta las palabras clave "como encontrar una cancion", "quiero encontrar una canción", "como buscar una cancion sin saber el nombre", "como buscar una cancion", "como encontrar una cancion sin saber su nombre" con **negritas**. Es obligatorio que bajo cada subtítulo se escriban al menos tres párrafos antes de avanzar.\n\nElabora el artículo utilizando la siguiente información:\n```\nIdentifica Canciones: Herramientas Online y Apps Móviles\n\nExisten diversas herramientas online y aplicaciones móviles para identificar canciones desconocidas.  Google ofrece búsqueda textual y auditiva, mientras que YouTube permite buscar fragmentos musicales o artistas. Los navegadores con buscador de voz permiten cantar o hablar la canción al micrófono. Google Assistant reconoce música en tiempo real mediante el reconocimiento de voz. Shazam identifica canciones a través de grabaciones cortas, Soundhound permite tararear una melodía para obtener resultados, Midomi identifica canciones con grabaciones de 10 segundos, Musixmatch busca por fragmentos musicales y letras, ARCCloud reconoce canciones a partir de muestras de audio y AudioTag identifica canciones mediante la carga de archivos de audio.\n```\n\nIncluye todos los subtítulos proporcionados:\n```\n- Introducción\n- Herramientas Online\n- Búsqueda Textual\n- Búsqueda Auditiva\n- YouTube\n- Navegadores con Buscador de Voz\n- Google Assistant\n- Shazam\n- Soundhound\n- Midomi\n- Musixmatch\n- ARCCloud\n- AudioTag\n- Conclusión\n```\n\nComienza directamente con el título principal (#).'}, {'role': 'assistant', 'content': '# Identifica Canciones: Herramientas Online y Apps Móviles\n\n## Introducción\n'}]]]></aprompt>
		<dprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Crea una meta descripción en español optimizada para SEO basada en esta información:\n```\nIdentifica Canciones: Herramientas Online y Apps Móviles\n\nExisten diversas herramientas online y aplicaciones móviles para identificar canciones desconocidas.  Google ofrece búsqueda textual y auditiva, mientras que YouTube permite buscar fragmentos musicales o artistas. Los navegadores con buscador de voz permiten cantar o hablar la canción al micrófono. Google Assistant reconoce música en tiempo real mediante el reconocimiento de voz. Shazam identifica canciones a través de grabaciones cortas, Soundhound permite tararear una melodía para obtener resultados, Midomi identifica canciones con grabaciones de 10 segundos, Musixmatch busca por fragmentos musicales y letras, ARCCloud reconoce canciones a partir de muestras de audio y AudioTag identifica canciones mediante la carga de archivos de audio.\n```\n\nDebe estar entre los 100 y 130 caracteres.'}]]]></dprompt>
		<cprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Usa una categoría en español de esta lista: "Artesanía", "Manualidades", "Color", "Animales", "Tarot y adivinación", "Salud", "Cine y música", "Disney".\n¿En qué categoría se debería colocar el artículo: "Identifica Canciones: Herramientas Online y Apps Móviles"?'}]]]></cprompt>
		<alt><![CDATA[Música y tecnología se fusionan en un mundo digital vibrante]]></alt>
		<portada><![CDATA[img_615378baf18b75c0.webp]]></portada>
	</node>
	<node>
		<keywords><![CDATA[como hacer color amarillo
con que colores se hace el amarillo
combinación para hacer amarillo
como se hace el color amarillo
con que colores se ase el amarillo
como se crea el color amarillo
como se forma el color amarillo]]></keywords>
		<titulo><![CDATA[Amarillo: Un color vibrante y sus tonalidades.]]></titulo>
		<articulo><![CDATA[<p>El amarillo es un color que evoca emociones intensas, desde la alegría hasta la precaución. Su presencia en la naturaleza, como en los rayos del sol o las flores de girasol, lo ha convertido en un símbolo universal de optimismo y energía.  En el mundo del arte y el diseño, el amarillo se utiliza para transmitir una amplia gama de sentimientos, desde la felicidad hasta la advertencia.</p>
<p>Este artículo explorará a fondo el fascinante mundo del color amarillo, desde su naturaleza como color primario hasta las diversas tonalidades que se pueden crear mezclándolo con otros colores. Aprenderemos sobre las asociaciones culturales del amarillo y cómo se utiliza para comunicar diferentes mensajes en diversos contextos. </p>
<h2>El color amarillo como primario</h2>
<p>El amarillo es uno de los tres colores primarios junto con el rojo y el azul.  Los colores primarios son aquellos que no pueden ser creados mezclando otros colores, sino que sirven como base para la creación de todos los demás colores del espectro visible. Al mezclar dos colores primarios se obtiene un color secundario, y al combinar un primario con un secundario se crea un terciario.</p>
<p>La importancia del amarillo como color primario radica en su capacidad para generar una amplia gama de tonos y matices.  Al combinarlo con otros colores, podemos crear desde amarillos suaves y pastel hasta amarillos intensos y vibrantes. Esta versatilidad lo convierte en un elemento fundamental en la paleta de cualquier artista o diseñador.</p>
<p>La naturaleza del amarillo como color primario también influye en su percepción visual. Al ser un color que se encuentra en el extremo opuesto al azul en el círculo cromático, crea un contraste fuerte y llamativo.  Por esta razón, el amarillo se utiliza a menudo para destacar elementos visuales o llamar la atención sobre ciertos aspectos de una composición.</p>
<h2>Asociaciones del amarillo</h2>
<center><img src="/wp-content/uploads/img_17fba6041735cfa8.webp" alt="Un festín de colores cálidos y alegrías"></center>
<p>El amarillo ha sido asociado con una variedad de conceptos culturales a lo largo de la historia. En muchas culturas occidentales, el amarillo se asocia con la alegría, la felicidad y la luz.  Se considera un color optimista que evoca sentimientos positivos y energéticos. </p>
<p>En otras culturas, el amarillo puede tener significados diferentes. Por ejemplo, en algunas tradiciones asiáticas, el amarillo se relaciona con la riqueza, la prosperidad y la buena suerte. En otras culturas, el amarillo puede estar asociado con la precaución o incluso con el peligro.  Es importante recordar que las asociaciones culturales del color amarillo pueden variar ampliamente dependiendo del contexto y la tradición.</p>
<h2>Tonalidades del amarillo</h2>
<center><img src="/wp-content/uploads/img_4e43fe649fee1079.webp" alt="Un día soleado y alegre"></center>
<p>El <strong>amarillo</strong> es un color muy versátil que se puede utilizar para crear una amplia gama de tonalidades. </p>
<h3><strong>Como hacer color amarillo</strong>, <strong>con que colores se hace el amarillo</strong>, <strong>combinación para hacer amarillo</strong>, <strong>como se hace el color amarillo</strong>, <strong>con que colores se ase el amarillo</strong>:</h3>
<p>Para obtener diferentes tonos de amarillo, podemos mezclarlo con otros colores.  El amarillo básico puede ser modificado para crear amarillos más claros, más oscuros o con matices específicos. </p>
<h3>Amarillo limón</h3>
<p>El amarillo limón es un tono brillante y vibrante que evoca la sensación de frescura y alegría. Para obtener este color, se mezcla el amarillo básico con una pequeña cantidad de blanco.  La proporción de blanco utilizada determinará la intensidad del amarillo limón.</p>
<h3>Amarillo albero</h3>
<p>El amarillo albero es un tono terroso y cálido que recuerda a la tierra seca o al polvo del desierto. Para crear este color, se combina el amarillo básico con naranja, marrón y una pizca de blanco. La cantidad de cada color utilizado influirá en la profundidad y el matiz del amarillo albero.</p>
<h3>Amarillo fuerte</h3>
<p>El amarillo fuerte es un tono intenso y vibrante que puede ser utilizado para transmitir energía y audacia. Para obtener este color, se mezcla el amarillo básico con negro gradualmente hasta alcanzar el tono deseado.  La cantidad de negro utilizada determinará la intensidad del amarillo fuerte.</p>
<h2>Conclusión</h2>
<p>El amarillo es un color complejo y fascinante que ha cautivado a las personas durante siglos. Su naturaleza como color primario, sus diversas asociaciones culturales y su capacidad para crear una amplia gama de tonalidades lo convierten en un elemento esencial en el mundo del arte, el diseño y la vida cotidiana. </p>
<p>Desde la alegría del sol hasta la intensidad del fuego, el amarillo nos ofrece una paleta de emociones y experiencias que enriquecen nuestra percepción del mundo.  Al comprender mejor las características y los significados del amarillo, podemos utilizar este color con mayor precisión y efectividad para comunicar nuestras ideas y sentimientos.</p>]]></articulo>
		<descripcion><![CDATA[Descubre el significado del amarillo: alegría, luz y felicidad. Aprende a crear tonalidades como limón, albero y fuerte mezclándolo con otros colores.]]></descripcion>
		<categoria><![CDATA[Color]]></categoria>
		<slug><![CDATA[como-hacer-color-amarillo]]></slug>
		<rprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Elabora un párrafo descriptivo en español que resuma toda la información ofrecida de manera detallada.\n\nInformación:\n```\nCómo hacer color amarillo\n\nEl amarillo es un color que pertenece a los llamados colores primarios, entre los que se encuentran también el azul y el rojo. Dentro del círculo cromático se sitúa frente al morado, su opuesto, ya que ambos colores tienen la capacidad de neutralizar al otro. Se trata de un color cálido que se asocia a la alegría, a la luz y a la felicidad, por lo que es uno de los colores más utilizados en pintura y decoración. Al ser un color primario, no se puede conseguir con la mezcla de ningún otro, no obstante, en el siguiente artículo de unCOMO te enseñamos cómo hacer el color amarillo primario y cómo conseguir diferentes tonalidades del mismo.\n\nCómo hacer color amarillo mezclando colores\n\nConseguir el color amarillo mezclando colores no es tarea fácil; es bien sabido que podemos conseguir el color que queramos a partir de la mezcla de otros, pero el amarillo es un color primario. Por definición, los colores primarios son aquellos que no se pueden conseguir mediante la mezcla de otros, pues son básicos; no obstante, en unCOMO nos gustan los retos, así que vamos a contarte qué colores mezclar para hacer amarillo. El resultado no será un color amarillo puro, pero si estás en un apuro y necesitas crearlo mezclando colores, esta opción puede sacarte del aprieto. ¡Vamos a ello! Echa en un recipiente un poco de color naranja que servirá de base. Añade unas gotas de color rojo y remueve para integrar ambos colores. A continuación, añade un poco de blanco para ir rebajando el tono resultante de la mezcla anterior. En este paso debes ir echando blanco muy poco a poco y parar cuando llegues al tono deseado. Como te decíamos al principio, conseguir el color amarillo mezclando colores es imposible, pero es una solución con la que conseguirás un tono similar al deseado. Veamos, con una imagen, cuáles son los colores primarios que no se pueden obtener mediante mezclas.\n\nCómo hacer color amarillo en pintura\n\nSi tienes pensado pintar alguna habitación o superficie de tu casa de color amarillo, nuestra recomendación es comprar el color amarillo directamente en la tienda y elegir el tono que más te guste. Conseguir un color primario mezclando colores es una misión complicada, pero si en algún momento necesitas hacer el color amarillo en pintura, tienes que saber que existe alguna opción con la que conseguirás un tono similar. En unCOMO te recomendamos dos formas de hacer el color amarillo en pintura: Primer método : esta forma es la más sencilla y con ella conseguirás un resultado parecido al amarillo. Solo necesitas pintura blanca y pigmento cadmio. Debes tener precaución, ya que el cadmio es un componente químico metálico, de modo que lo aconsejable es comprarlo en tiendas especializadas y seguir las instrucciones del vendedor. Para sacar el color amarillo solo tendrás que diluir unas gotas de pigmento cadmio en la pintura blanca y remover bien. Puedes añadir cadmio poco a poco hasta que consigas el tono de amarillo deseado.\n\n: esta forma es la más sencilla y con ella conseguirás un resultado parecido al amarillo. Solo necesitas pintura blanca y pigmento cadmio. Debes tener precaución, ya que el cadmio es un componente químico metálico, de modo que lo aconsejable es comprarlo en tiendas especializadas y seguir las instrucciones del vendedor. Para sacar el color amarillo solo tendrás que diluir unas gotas de pigmento cadmio en la pintura blanca y remover bien. Puedes añadir cadmio poco a poco hasta que consigas el tono de amarillo deseado. Segundo método: esta propuesta es más arriesgada, pero si eres aficionado a la pintura y te gusta mezclar y experimentar con colores, esta opción es para ti. Se trata de echar pintura blanca en una bandeja o recipiente de pintura. A continuación, vierte unas gotas de pintura verde (que no sea un verde oscuro o muy fuerte) en el blanco y remueve hasta conseguir un color similar al amarillo. No esperes encontrar un resultado amarillo limón, pues solo te acercarás a la tonalidad deseada.\n\nCómo hacer diferentes tonos de amarillo\n\nYa sabes que mezclar colores para lograr un amarillo puro no es posible, pero si te preguntas cómo hacer color amarillo de diferentes tonalidades, en unCOMO tenemos la solución para ti. ¡Te lo mostramos! Amarillo limón ¿Quieres aprender cómo hacer color amarillo limón? Sigue estos pasos: Añade una parte de pintura amarilla básica, es decir, de amarillo primario. A continuación, agrega una pizca de pintura blanca y remueve hasta que quede una mezcla homogénea. Es importante que añadas la pintura blanca gota a gota, pues si te pasas, el color resultante no tendrá nada que ver con el amarillo limón, sino que adquirirá más bien cierta tonalidad pastel. Amarillo albero El color amarillo albero toma su nombre del color albero de la arena de las plazas de toros. Se trata de un color muy utilizado en decoración, tanto en interiores como en fachadas. Conseguir este color no es difícil, así que debes ser cuidadoso a la hora de hacer la mezcla. ¡Manos a la obra! Echa en un recipiente una base de color amarillo primario (cuando decimos una base, nos referimos a que es el color que más cantidad llevará la mezcla). A continuación, añade unas gotas de color naranja (no muy oscuro) y mezcla bien hasta integrar ambos colores. El color que necesitas a continuación es el marrón y es el paso más delicado, ya que es el que le dará el toque a tu mezcla para conseguir el tono albero, pero si te pasas acabarás convirtiéndolo en un amarillo-marrón apagado. Comienza por una gota e intégralo bien. Si ves que necesita más aplica otra gota y vuelve a remover. Cuando tengas la mezcla lista solo tienes que añadir unas gotas de color blanco para limpiar la fuerza del marrón y afinar el tono. Amarillo fuerte Si quieres hacer una mezcla para conseguir un tono amarillo fuerte, el proceso es similar al del amarillo limón pero añadiendo color negro en lugar de color blanco. Sobre una base de amarillo primario, añade poco a poco color negro (si es gota a gota, mejor). Lo importante es que mezcles bien para que los dos colores se integren. Si no consigues una mezcla homogénea, a la hora de pintar puedes llevarte en el pincel restos del color negro. Es mejor dar unas vueltas de más a la pintura que estropear la superficie sobre la que vayas a aplicar el color. Puede que también te interesen los siguientes artículos: Cómo hacer color piel\n\nCómo hacer color naranja\n\nCómo hacer color verde\n```'}]]]></rprompt>
		<resumen><![CDATA[El amarillo es un color primario, cálido y asociado a la alegría, la luz y la felicidad.  No se puede obtener mezclando otros colores, pero se pueden crear tonalidades similares utilizando blanco, rojo, naranja o negro. Para lograr un amarillo limón, se mezcla amarillo básico con una pizca de blanco. El amarillo albero se obtiene combinando amarillo básico con naranja, marrón y blanco para un tono más terroso.  El amarillo fuerte se crea mezclando amarillo básico con negro gradualmente hasta alcanzar el tono deseado.]]></resumen>
		<tprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Genera un título atractivo en español que resuma de manera eficaz el artículo.\n\nInformación:\n```\nEl amarillo es un color primario, cálido y asociado a la alegría, la luz y la felicidad.  No se puede obtener mezclando otros colores, pero se pueden crear tonalidades similares utilizando blanco, rojo, naranja o negro. Para lograr un amarillo limón, se mezcla amarillo básico con una pizca de blanco. El amarillo albero se obtiene combinando amarillo básico con naranja, marrón y blanco para un tono más terroso.  El amarillo fuerte se crea mezclando amarillo básico con negro gradualmente hasta alcanzar el tono deseado.\n```\n\nEl título debe ser de 50 a 60 caracteres y comenzar con la palabra clave.'}]]]></tprompt>
		<sprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Por favor, proporciona en español una lista de líneas muy cortas. Cada línea debe iniciar con "- ".\n\nHaz una lista con todos los subtítulos que debe tener un artículo sobre:\n```\nAmarillo: Un color vibrante y sus tonalidades.\n\nEl amarillo es un color primario, cálido y asociado a la alegría, la luz y la felicidad.  No se puede obtener mezclando otros colores, pero se pueden crear tonalidades similares utilizando blanco, rojo, naranja o negro. Para lograr un amarillo limón, se mezcla amarillo básico con una pizca de blanco. El amarillo albero se obtiene combinando amarillo básico con naranja, marrón y blanco para un tono más terroso.  El amarillo fuerte se crea mezclando amarillo básico con negro gradualmente hasta alcanzar el tono deseado.\n```\n\nAsegúrate de que la lista inicie inmediatamente con: "- Introducción". No olvides concluir con: "- Conclusión".'}]]]></sprompt>
		<subtitulos><![CDATA[- Introducción
- El color amarillo como primario
- Asociaciones del amarillo
- Tonalidades del amarillo
- Amarillo limón
- Amarillo albero
- Amarillo fuerte
- Conclusión]]></subtitulos>
		<aprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Escribe en español un artículo muy detallado y extenso en formato Markdown, con una longitud mínima de mil palabras, siguiendo estas pautas:\n\n1. Inicia con un título principal (#) de entre 50 y 60 caracteres.\n2. Añade el subtítulo "Introducción" (##):\n- Elabora un párrafo que presente el tema principal.\n- Elabora un párrafo que introduzca el contenido del artículo.\n3. Prosigue con múltiples subtítulos (##):\n- Redacta varios párrafos largos y detallados.\n- Si es necesario, añade sub-subtítulos (###):\n- Escribe múltiples párrafos extensos y detallados.\n4. Concluye con el subtítulo "Conclusión" (##):\n- Escribe varios párrafos.\n\nEscribe en español con explicaciones muy amplias y detalladas, manteniendo un tono amable. Resalta las palabras clave "como hacer color amarillo", "con que colores se hace el amarillo", "combinación para hacer amarillo", "como se hace el color amarillo", "con que colores se ase el amarillo", "como se crea el color amarillo", "como se forma el color amarillo" con **negritas**. Es obligatorio que bajo cada subtítulo se escriban al menos tres párrafos antes de avanzar.\n\nElabora el artículo utilizando la siguiente información:\n```\nAmarillo: Un color vibrante y sus tonalidades.\n\nEl amarillo es un color primario, cálido y asociado a la alegría, la luz y la felicidad.  No se puede obtener mezclando otros colores, pero se pueden crear tonalidades similares utilizando blanco, rojo, naranja o negro. Para lograr un amarillo limón, se mezcla amarillo básico con una pizca de blanco. El amarillo albero se obtiene combinando amarillo básico con naranja, marrón y blanco para un tono más terroso.  El amarillo fuerte se crea mezclando amarillo básico con negro gradualmente hasta alcanzar el tono deseado.\n```\n\nIncluye todos los subtítulos proporcionados:\n```\n- Introducción\n- El color amarillo como primario\n- Asociaciones del amarillo\n- Tonalidades del amarillo\n- Amarillo limón\n- Amarillo albero\n- Amarillo fuerte\n- Conclusión\n```\n\nComienza directamente con el título principal (#).'}, {'role': 'assistant', 'content': '# Amarillo: Un color vibrante y sus tonalidades.\n\n## Introducción\n'}]]]></aprompt>
		<dprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Crea una meta descripción en español optimizada para SEO basada en esta información:\n```\nAmarillo: Un color vibrante y sus tonalidades.\n\nEl amarillo es un color primario, cálido y asociado a la alegría, la luz y la felicidad.  No se puede obtener mezclando otros colores, pero se pueden crear tonalidades similares utilizando blanco, rojo, naranja o negro. Para lograr un amarillo limón, se mezcla amarillo básico con una pizca de blanco. El amarillo albero se obtiene combinando amarillo básico con naranja, marrón y blanco para un tono más terroso.  El amarillo fuerte se crea mezclando amarillo básico con negro gradualmente hasta alcanzar el tono deseado.\n```\n\nDebe estar entre los 100 y 130 caracteres.'}]]]></dprompt>
		<cprompt><![CDATA[[{'role': 'system', 'content': 'Responde únicamente lo que se te pide sin dar explicaciones ni comentarios adicionales.'}, {'role': 'user', 'content': 'Usa una categoría en español de esta lista: "Artesanía", "Manualidades", "Color", "Animales", "Tarot y adivinación", "Salud", "Cine y música", "Disney".\n¿En qué categoría se debería colocar el artículo: "Amarillo: Un color vibrante y sus tonalidades."?'}]]]></cprompt>
		<alt><![CDATA[Un idílico atardecer rural]]></alt>
		<portada><![CDATA[img_158a14e10db1dcb8.webp]]></portada>
	</node>
</data>
